認真一問 開風扇會冇咁熱定唔開風扇會冇咁熱

先講講背景(唔想睇嘅可以跳落下面睇問題)
話說我間房依幾日都係夜晚先開冷氣朝早醒就關咗佢 平時晏晝我就唔會喺房 房入面都冇開到窗
我老母依幾日就日日都幫我間房開風扇吹
話咁樣會涼啲 冇咁快變熱
但係基於我常識就覺得冇開風扇先唔會咁快熱
於是我就同佢嘈咗輪 我又唔識點樣解釋比佢聽我點解咁諗

問題嚟啦
到底喺一個密封冇開窗門嘅房(初始温度係啱啱關冷氣嘅23度左右) 加上出面咁撚熱
1.開咗風扇先冇咁快變熱
2.唔開風扇先冇咁快變熱
邊個先啱

以我直覺同常識諗就係2嘅
實際又係點?

日常生活 熱主要傳遞方法係互相接觸同輻射
輻射就睇下個日天氣好唔好 無辨法控制
另一個方法就係經過啲牆身傳熱
所以事實上係

無錯!!! 係開唔開都無影響

如果要再仔細啲講 開風扇會令多啲空氣接觸你身體 令冷氣快啲熱 但影響不大

如果你係想冷氣留耐啲 不如搵野封住個窗 會比較實際

如果間房無人, 開風扇會快啲變熱
如果有人+風扇對住自己, 咁肯定係開風扇

間房晏晝無人
可唔可以解釋下點解
想同老母解釋下

開左風扇全間房一齊熱

應該係 2.唔開風扇先冇咁快變熱
因為空氣本身都幾隔熱，可以想像成房入面有一層層空氣，最外層嘅空氣最先變熱，之後變成一個隔熱層，減慢咗熱由出面傳入嚟咁。

啲冷氣聚曬喺地下用唔到同熱咗無分別，如果風扇可以放地下吹返上頂，咁你用到冷氣嘅時間就會長咗

如果好介意邊個對錯，最唔洗理論咪買個溫度計做實驗，計返幾次開同唔開嘅溫度囉

如果講理論，我覺得就開風扇會熱d
因為空氣隔熱能力強，牆壁附近嘅空氣同牆壁差唔多熱，室內空氣就相對凍
開風扇令到相對凍嘅空氣同牆壁嘅空氣流動/交換
牆壁上嘅空氣同牆壁溫度差大咗，牆壁熱更易傳入室內